［誠實豆沙包］歐盟報告指澳門人權自由仍普遍受尊重 澳門政府：說三道四 不符實際！

沃門：唔好老屈 我地根本冇自由

【愛瞞報道】歐盟報告指澳門人權自由仍普遍受尊重 澳門政府：說三道四 不符實際！

歐盟前日（22日）發表2019澳門年度報告，開宗明義指歐盟遵循「一個中國」原則，認定澳門的一國兩制原則仍繼續實施。報告又指出，儘管有意見擔心自我審查加劇，澳門的人權和自由仍普遍受到尊重，《基本法》載明的法治原則在一國兩制下得到擁護，澳門媒體表達的觀點範圍仍然廣泛。然而，澳門特區政府發表強硬聲明，直斥歐盟每年借報告對澳門事務說三道四，作出不符實際和不負責任的評論，粗暴干涉中國內政。

．鼓勵特首立會選舉增公眾參與

相對於歐盟同日發表的2019香港年度報告指，去年的「反修例」爭議及今年中國直接訂立《港區國安法》令歐盟更憂慮一國兩制原則遭到破壞，澳門年度報告則認定澳門的一國兩制原則仍繼續實施，為特區、中國以至全世界帶來好處。雖然《基本法》沒有規定實行普選，但歐盟鼓勵澳門特區政府在特首和立法會選舉增加公眾參與，以增加其公眾支持和強化治理合法性。

報告除了關注《網絡安全法》及《民防法》立法對言論和新聞自由的影響、民主派議員提案修改《特首選舉法》禁止「一人選舉」被拒、保安當局測試「天眼」人臉辨識監控，以及在缺乏透明度之下拒絕外地記者、民間社運人士及公眾人物入境，也提到儘管自我審查加劇，但仍認為澳門的新聞自由普遍受到尊重。報告同時陳述澳門警方去年夏天不容許集會反對香港警隊對示威者過份使用武力。

．多篇幅陳述經濟發展區域合作

報告也動用多個篇幅陳述澳門的經濟發展、區域合作、與歐盟的雙邊關係。其中，報告提到澳門仍是全球最富裕經濟體之一，還有低失業率、通貨膨脹受控、財政狀況良好等成績；雖然仍依賴博彩和旅遊業，但報告引述行政長官賀一誠去年就職時稱要繼續致力實現經濟適度多元化。報告又以「期待已久」來形容去年2月公布的《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，歐盟則仍是澳門繼中國內地的第二大進口來源，繼續與澳門保持長期貿易順差。

．澳門政府聲明直斥歐盟說三道四惟未提「堅決反對」

面對歐盟「讚多過彈」的年度報告，澳門特區政府一如既往發表聲明稱，澳門特色「一國兩制」實踐取得豐碩成果，特區居民依法享有各項權利和自由，直斥歐盟每年借所謂報告對澳門事務說三道四，作出不符實際和不負責任的評論，粗暴干涉中國內政，要求歐方立即停止違反國際關係基本準則、有損中歐關係的行徑。不過，對照特區政府去年回應的聲明，今年未有使用「堅決反對」字眼。

————
歐盟2019澳門年度報告全文：

讚下都唔得

惡撚到
讚下都唔得

係喎，美國制裁有無包澳門

澳門特首2019年頭都仲係歐盟公民

鎖國

屌
澳門就黎做國際金融中心
洗撚理d歐洲鄉下佬

下年變成：不願置評，滿意未？

澳共都係唔睇內文撚

China: Have you been to Macau?

覺得歐盟監察緊佢地 , 其實當年葡萄牙都俾晒居留權啦 , 驚葡萄牙學英國 ?

真我懷疑佢年年都係copy返上年個comment 直出
「一國兩制行之有效」「外國勢力粗暴干涉」...

特首: 喂啱啱歐盟好似又出聲講我哋
新聞處: 得無問題, 有晒template即刻出得新聞稿!!

特首：洗唔洗睇睇份野講咩先？
新聞處：唔洗架啦 年年都係哥d野啦 得架啦 識做架啦

歐盟：澳門真乖～
澳門：屌你老母！
歐盟：😦